（對金融0知識）想問金管局係咁接港元有咩問題?

對香港有沒影響?
影響有幾大?
同匯率有咩關係?
thx!!!

係連登好大影響
現實世界影響極微

睇下咩叫強方兌換保證

金管局接或者放港元都係為咗維持港元匯率，貨幣匯率會影響商品交易嘅價格，所以對經濟係有影響。

7.85hkd兌1usd,即係美元勁左（升左），所以金管局要買翻港幣平行翻?將佢拉翻7.75個聯系匯率?

仲有佢用港元接貨意思係咩? 用美金唔得? thx

港幣強同弱唔係對買美元貨品先有影響? 如果佢同大陸買野應該無影響? 按我理解既logic? 唔知有沒錯? 求改正

幫連燈仔接哂D港紙比返D美金連燈仔返屋企收藏用

周街都係美金冇人要 ，美元以外貨幣係咁升
一部份來左香港搶港幣 港幣越來越值錢
HKMA就出手賣港幣等佢唔好再升值

港元太低個時咪要用美金買港元囉 hk money supply 跌 interest rate 升 exchange rate 升番 咁樣維持滙率穩定

依家唔係強元強勢緊？
金管沽緊港元接緊美元，保聯匯喎

如果港元一直持續強勢不減，要小心可能真有大鱷做緊港元世界

接到成身美元唔係太好

大致明白，即係港幣弱，就買翻港幣，港幣強，就放出去港幣俾人用美金接貨?

如果啲人不斷換美金，港幣一路咁多，個港元價值低左，所以金管局一定要美元買翻港幣?

你up 乜春呀
Hkma 放緊港紙買緊美金呀

我一頭務水。
有沒再簡單講法

金管局拎住哂港紙，無人要港紙係咪好似津巴布偉? 港幣多到無人要?

我一路諗，呢幾日金管局係咁接港幣，咁佢keep住啲港幣對個市場有沒影響? 如果係銀行大量keep我覺得應該好有問題? 但金管局keep,佢影響唔到市場貨物價格?

金管局拎住哂美金，美金多到無人要

有咩理由金管局係咁接港元都對貨物無影響? 定係佢地真係神通廣大?

乜野接港紙

HKMA而家係用印出黎既港紙買美金呀

衣幾日市場上多左400-500億港紙，新印出黎

但係美金市場大，全世界好多人要，港幣市場細? 港幣主要市場都係以中國為主? 唔啱咩？

維基大把資料，睇下聯匯
我自己理解7.80中值，775,785 強弱方，觸及就沽渣令佢入返range

，我唔識

正常會多咗港元

QE搞到啲錢流入香港啲樓價升咗十幾年，瞓咗？

依家hkd超強
即係1usd換較少hkd
同理1hkd換較多usd

供求定律 金管局係市場用hkd買入美元
市場會多咗hkd 自然hkd會跌價

但目前hkd企硬7.75
可能有兩個
一，大陸要hkd買港股托市
二，有大鱷買入大量hkd 準備狂賣打爆聯繫從中獲利

後面果2個理由就收返埋啦

三，hkd高息過usd d人黎定期
假如聯繫無事 一定賺

自己睇

港幣主要市場係香港

thank you 巴打，清楚好多

二。有問題
如果將來美元出左事，將來渣住成身美元既金管就大大獲

買同賣本國貨幣 主要影響係 變money supply。interest rate 同 exchange rate 會變，因為要跟番上美國。 當interest rate 變對 GDP亦都會有影響，例如I /C /S 意慾 asset price 都會有變
同時由於 exchange rate 係fix 左加上資金自由流動， 咁香港就會無自由monetary policy要跟從美國。咁個monetary policy可能唔適合香港都要跟美國，eg 明明唔係recession都要跟美國increase money supply，令本身過熱ge 市場火上加油。不過由於有聯滙，exchange rate 好穩定，對貨物進出口同 金融投資黎講回報會穩定d，唔怕忽然大幅眨值
係recession 只可以用fiscal policy救市 eg 增加 Government expenditure，因為假設你 exchange rate 不變，但你要印錢，為左保住exchange rate 會用盡 自己 reserve。
仲有 money supply一變 price level都會變
應該係咁樣掛

理論上 usd 換hkd 賺息差
大過匯率波幅

做即日定期一定賺
所以全世界都可以黎提下款
而且匯率息差要超大舊錢先有肉食
無話咩人要

香港息口唔跟美國 正常就一定繼續

只係依家abnormal 唔係太信只係為息差而入hkd

呢個同佢經濟政策有關? 我諗起Zimbabwe

只會hkd出事

Usd出事等於世界經濟玩完
因為全世界用美金結算
咁usd出事hkd唔會幸免

無問題呀， 連登仔叫走資， 市場咪開相反方向

佢接港元 姐係港元越來越少
津巴點解無人用係因為 hyperinflation 係咁印錢，貨幣持續眨值，根本無人願意持有，好似係津巴 發國債借錢但又還唔到，唯有不斷印錢 還錢唔記得太清楚

問蕭生吳明德啦

連登D人9UP多唔好信

近期有新聞話大鱷追擊港元
點解要追擊？用咩貨幣追擊咩貨幣？
睇好咩幣睇淡咩幣？點解？

二，有大鱷買入大量hkd 準備狂賣打爆聯繫從中獲利

唔明想請教，金管局唔可以用返大鱷之前俾佢（買港元）嗰啲美元，用嚟買返啲港元唔得咩？到時港元弱方，金管局1美元仲可以買多啲港元啦

我理解好似賭場換籌碼咁，你唔玩籌碼（港元）就換返錢（美元）俾你，咁應該打唔爆聯匯？

香港係fixed exchange rate
限死7.75-85
太強1:7.75 無乜所謂 金管局印hkd解決
太弱1:7.85 金管局要用usd買hkd

由於羊群心理 恐慌一出現
世界各地嘅Fixed exchange rate都好易打爆
如果同usd掛勾 當局會無哂usd
如果同金掛勾 當局會無哂金
然後匯率free fall

但香港理論上美元儲備仲大幅多過hkd
如果大鱷打hkd 應該係賭金管局講緊大話
或者 香港銀行被禁止用美金結算

你reserve 夠咪得，唔夠就一係馬拉搞外滙管制，一係學泰國放棄固定匯率，一係搵IMF幫好似韓國

其實而家港元(睇跌)同美金(真跌)都唔揸得，人民幣更加唔要

揸Yen揸金揸其他野啦

同樓下#39巴打好似有啲似

港元唔係印出來，係兌出來，所以唔會有津巴情況。
每印一份港元後邊都有外匯票據或資產去backup

總量其實可理解等同無增量貨幣發行左

3. 京東 網易

盡量唔用econ語言
希望易啲明
永遠fixed exchange rate就係你信定唔信

Usd以前都有黃金back up
但都守唔到㝰
Free flow返

Free flow的匯率係同返香港人購買力相關
最常講的例子是mc Donald 巨無霸 幾錢
用同一貨品 不同貨幣 找出匯率

Yen唔係流通貨幣中最唔值錢？點解揸yen?

金既話買實金，定金etf?

因為利息已經最低
價值已經不可能再低
只會升值

避險時，yen通常會升，就係太多人要yen

金 唔識

香港公司用港元結算，匪區公司用人民幣結算，美國公司用美元結算，歐洲公司用歐羅結算。

香港公司要買外國貨就要用港元去換人哋貨幣買貨，同樣地外國公司要買香港貨就要用外幣換港元買貨。港元同美元掛勾除咗係外國交易好多時用美元做交易貨幣，掛咗勾香港公司就唔使蒙受匯率波動會帶嚟嘅潛在損失。同時間，同美元掛勾亦都可以保證到港元嘅價值。事關美國作為唯一超級大國，貨幣唔單止受各國廣泛使用，仲要受美國政府保值。

至於人民幣匯率實際上係由中共所操縱，事關人民幣至今都未有自由交易，離岸人民幣數量唔多，用嚟做交易結算嘅國家亦唔多。人民幣嘅價值好取決於匪區經濟仲有幾多實力，以及中央銀行手上有嘅外匯儲備(包括美金、美國國債、港元)同貴金屬抵押品。即使人民幣匯率由中共操縱，但仍然受手頭上嘅外匯儲備影響，所以港元匯率會影響埋人民幣匯率(咁當然啦發行量差距令到個影響唔係一蚊一蚊咁變)。

所以港元匯率嘅變化係令到香港買賣咩國家嘅商品都會有影響。

津巴布韋係政治變動令到生產力下降，同時滿足唔到出口同國內市場，令到政府唔夠收入去還外債。個政府就好似你講咁增加貨幣量去還債，結果所有情況加埋政府貪污，就有惡性通貨膨脹。

你用7.75港幣買一蚊美金同用7.85港幣買一蚊美金有咩分別？

如果用最通俗嘅語言

你首先可以當香港係冒險樂園， 呢個冒險樂園淨係可以用港幣去消費（ 同我哋平時去冒險樂園玩一樣都冇可能直接攞個一蚊入落去玩），每個外國商家入去冒險樂園玩都要換咗港幣先，而hkma 就係一個官方嘅唱錢機構。

而佢哋為咗貨幣穩定 就定下咗用一美金可以兌7.75-7.85嘅規矩， 即係你畀100蚊美金佢，佢就換番七百七十五至七百八十五蚊港幣畀你， for 你喺香港交易or其他用途。

喺呢個唱錢嘅過程中，hkma 理論上只會根據返商人唱美元嘅數量再兌反相相應港幣。 所以港幣嘅發行量係同美元流入嘅數量相平衡。

然後當尼批商人想用返港幣換反美元，hkma 就會用返之前交易時持有嘅美元預備金同佢交換返

所以如果真係要打爆聯繫匯率嘅話， 理論上只有hkma燒曬所有美元處理唔到貨幣交換先可能發生。

基本常有幾個可能性可能會出現hkma冇曬美金：

1.Hkma 供養大部份美元儲備返大陸 （ 呢個比較陰謀論層面）

2. Hkma 持有嘅美元資產大幅貶值 （ 呢幾年佢哋都冇公開佢哋所謂嘅美元資產究竟係乜嘢構成， 如果佢哋嘅資產係人民幣或者其他垃圾債券嘅話， 到時價格大幅下降咁可能就交易）

3. 仲有其他可能性不過懶得打出嚟

係咪冇人知ipo緊

另一重磅中概股京東(9618)今日孖展截飛，綜合11間券商，累計為其借出約754.5億元孖展額

金管局set個range係7.75至7.85

如果港幣升到過左7.75，佢就會用7.75賣港紙出黎，咁賣得貴過7.75既人咪無人幫襯，佢賣港紙出黎應付左需求，個價就hold到係7.75

相反當佢跌穿7.85，佢就會用7.85個價買港紙，咁自然無人會賣得更平

當炒iphone咁， 一部iphone原價10k
佢想控制個價係9-11k
當部機炒到11k以上
佢就拎勁多機出黎用11k放售，咁你咪炒唔到過11k

反之當佢跌過左9k, 佢就用9k買曬所有出價低過9k既機，咁個價咪永遠唔會低過9k

理論上佢仲可以減息嘅
依家要打爆其實唔易

依家港元強，佢係放緊港幣

港元弱（上年既時候），先係接港幣

7.75咗半個月

DSE econ?

美金出事陷球產啦

笑4 ，仲打咁長

第二點完全錯哂
金管局可以用換返黎既美金買返港元
港元無得升值 唔會出現泡沫
唔可以當係其他國家貨幣自由流通咁去睇
要打爆聯繫 唔需求真金白銀換港元再沽
只需要同銀行沽空就得

唔係

第二點完全錯哂
金管局可以用換返黎既美金買返港元->金管局用曬美金都唔夠頂-》用金-》用金都唔夠頂之後呢？

要打爆聯繫 唔需求真金白銀換港元再沽
只需要同銀行沽空就得-》可唔可以講多啲?

要打爆聯繫 重點係金管局既美金儲備足唔足夠去維繫
當唔夠既時候 聯繫自然會崩潰

沽空既意思係問銀行借港元再係市場沽出換美金 當聯繫崩潰後 再平價買返港元還比銀行

借港元再加買完放個威力應該大過剩借

借只需求訂金加利息
買入 要真金白銀 成本唔一樣

Yen 流通貨幣中 最唔值錢

...?

其實照理美金根本唔會死
而家keep住喺7.75，咁而家全掉港幣換美金應該冇得輸?
一日唔斷聯繫匯率，都已經係最底兌換價，之後一日不變一係回升，咁睇係必賺架喎

索羅斯都唔止借錢打爆東南亞啦
成本既野，回報夠豐厚就會拎出黎

不過銀行會唔會貿貿然肯借畀佢沽空就另外一件事

咁就真係要多謝前財爺呢個俾人鬧既守財奴

如果無曾俊華幫政府草子彈，而家陳貿波真係唔夠人玩

係7.75 "大量hkd 準備狂賣打爆聯繫"?
邊有錢賺係最高位買喎 定係搏脫勾港紙會升值強過7.75

你賺息已經打和
你識唔識嫁

沽空 而且對賭係期權玩法